<resources>
    <string name="app_name">Latihan 4.5_Homework</string>
    <string name="recipes">Recipes</string>
    <string name="label">Recycle View</string>
    <string name="NasiGorengSederhana">
        Bahan :\n
        Nasi putih 1 piring\n
        Bawang putih 2 siung, cincang halus\n
        Kecap manis atau kecap asin sesuai selera\n
        Saus sambal sesuai selera\n
        Saus tiram sesuai selera\n
        Garam secukupnya\n
        Kaldu bubuk rasa ayam atau sapi sesuai selera\n
        Daun bawang 1 batang, cincang halus\n
        Telur ayam 1 butir\n
        Sosis ayam 1 buah, iris tipis\n
        Margarin atau minyak goreng 3 sdm\n
        \n
        Cara membuat :\n
        1.Siapkan penggorengan dengan api sedang, tuang margarin atau minyak goreng.\n
        2.Masukkan bawang putih dan daun bawang yang sudah dicincang halus. Tumis hingga berbau harum atau hingga warnanya keemasan.\n
        3.Masukkan sosis dan 1 butir telur ayam. Tumis sebentar.\n
        4.Masukkan bumbu halus dan nasi. Aduk hingga tercampur rata.\n
        5.Tuang kecap manis, saus sambal, saus tiram, garam, dan kaldu bubuk. Aduk hingga warna nasi berubah secara merata.\n
        6.Nasi goreng biasa yang sederhana, dan enak siap disajikan.\n

        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="NasiGorengJawa">
        Bahan :\n
        2 piring nasi\n
        3 buah cabai merah besar, potong-potong\n
        3 buah cabai rawit, cincang halus\n
        5 butir bawang merah, cincang halus\n
        2 siung bawang putih, cincang halus\n
        1/2 sdt terasi matang\n
        2 sdm kecap manis\n
        1 sdt garam\n
        1 potong ayam\n
        1 butir telur ayam\n
        Ayam suwir secukupnya\n
        Minyak goreng\n
        Kerupuk\n
        \n
        Cara Membuat :\n
        1.Haluskan cabai merah, cabai rawit, bawang merah, bawang putih, dan garam.\n
        2.Panaskan minyak dan tumis bumbu halus sampai matang.\n
        3.Tambahkan 1 butir telur ayam dan ayam suwir, tumis hingga telur ayam, ayam suwir dan bumbu halus tercampur merata.\n
        4.Tambahkan nasi dan masak sampai berubah warna.\n
        5.Masukkan kecap manis, aduk nasi goreng dengan api kecil saja.\n
        6.Angkat dan sajikan dengan telur atau bahan pelengkap lainnya.\n
        7.Tambahkan 1 potong ayam dan kerupuk sesuai selera.\n

        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="NasiGorengTunaKaleng">
        Bahan :\n
        1 kaleng ikan tuna\n
        2 porsi nasi putih\n
        1 sdm saus tiram\n
        Penyedap rasa sesuai selera\n
        Garam secukupnya\n
        Minyak atau mentega secukupnya\n
        3 siung bawang putih, cincang halus\n
        4 siung bawang merah, cincang halus\n
        Cabai rawit sesuai selera, cincang halus\n
        Sayuran sesuai selera\n
        \n
        Cara membuat:\n
        1.Tumis bumbu halus dengan menggunakan minyak atau mentega hingga harum. Masukkan ikan tuna kaleng dan tumis hingga tercium aroma sedap. Masukkan saus tiram dan penyedap rasa serta garam secukupnya, aduk hingga tercampur merata.\n
        2.Masukkan nasi yang sudah disiapkan dan aduk rata bersama bumbu.\n
        3.Angkat dan sajikan nasi goreng ikan tuna.\n
        4.Tambahkan sayuran sesuai selera.\n

        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="NasiGorengPedas">
        Bahan :\n
        2 piring nasi\n
        3 siung bawang putih, cincang halus\n
        5 siung bawang merah, cincang halus\n
        Penyedap rasa secukupnya\n
        Garam halus secukupnya\n
        1 butir telur ayam\n
        Udang secukupnya\n
        20 cabai rawit\n
        1 batang daun bawang\n
        Minyak goreng\n
        Cara membuat:\n
        \n
        1.Bawang putih, bawang merah, cabai rawit, dan garam dihaluskan. Dapat dengan cara diblender ataupun diulek.\n
        2.Panaskan minyak goreng. Setelah itu, tumis telur ayam dan udang yang telah disiapkan. Lalu, masukkan bumbu halus yang telah dihaluskan tadi dan tumis hingga tercium aroma yang sedap.\n
        3.Tambahkan nasi dan aduk bersama bumbu halus. Lalu tambahkan irisan daun bawang.\n
        4.Aduk kembali sebentar saja. Setelah semuanya hampir matang, taburkan penyedap rasa sesuai selera.\n
        5.Angkat dan sajikan di atas piring kesukaan Anda.\n

        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
    <string name="NasiGorengTelur">
        Bahan :\n
        1 piring nasi putih\n
        2 butir telur (yang sudah dikocok dengan sedikit garam dan merica bubuk)\n
        1 batang daun bawang, iris tipis\n
        3 siung bawang merah diiris tipis\n
        2 siung bawang putih diiris tipis\n
        Kecap asin secukupnya\n
        Minyak goreng\n
        Saus saori secukupnya\n
        Kecap manis secukupnya\n
        Garam sesuai selera\n
        Timun dan tomat sesuai selera\n
        Cara Membuat:\n
        \n
        1.Goreng telur hingga warnanya menguning. Setelah itu tumis bawang merah dan bawang putih yang telah diiris tipis. Setelah aromanya keluar, masukkan nasi. Aduk hingga merata.\n
        2.Begitu sudah merata, tambahkan kecap manis, garam dan saus saori secukupnya. Aduk kembali. Jangan lupa cicipi untuk memastikan sudah pas dengan lidah Anda atau belum.\n
        3.Ketika nasi goreng Anda hampir matang, masukkan telur orak-arik dan juga irisan daun bawang.\n
        4.Setelah matang, sajikan di atas piring dan tambahkan kerupuk dan sayuran sesuai selera. Nasi goreng telur pun siap untuk disantap!\n

        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
        \n
    </string>
</resources>