<resources>
    <string name="app_name">Cerita Dongeng Indonesia</string>
    <string name="article_title">Cerita Dongeng Indonesia</string>
    <string name="article_subtitle">Dongeng Sangkuriang</string>
    <string name="article_text">Dongeng ini awalnya merupakan kisah dari seorang anak yang bernama Sangkuriang yang tinggal di sebuah desa. Setiap hari ia pergi ke hutan untuk melakukan kegiatan rutinnya untuk berburu. Suatu ketika ia membidik anak panah ke arah burung yang sedang bertengger di atas pohon. Dengan keahlian memanah yang ia miliki, anak panah tersebut tepat mengenai sasaran.
\n\n
Setelah burung tersebut kena anak panah dan jatuh ke bawah pohon, Sangkuriang memerintahkan Tumang, anjingnya untuk mengambil burung hasil buruannya tersebut. Namun Tumang tidak mau menjalankan perintah darinya. Hal tersebut membuatnya marah sehingga melarang Tumang untuk ikut pulang dengannya. Ketika sampai di rumah, ia menceritakan kejadian tadi kepada ibunya. Lalu, ibunya marah dan memukulnya.
\n\n
Karena perlakuan ibunya tersebut maka Sangkuriang memutuskan untuk pergi dan meninggalkan rumah untuk mengembara. Setelah melihat anaknya pergi meninggalkannya sendirian dengan Tumang, ia menyesal telah membentaknya. Selama anaknya pergi, ia kesepian dan selalu berdoa agar dipertemukan suatu saat nanti. Doa yang selama ini ia panjatkan akhirnya dikabulkan. Hasilnya ia memiliki wajah yang cantik dan juga awet muda.
\n\n
Setelah lama merantau, Sangkuriang kembali ke kampung halamannya. Banyak perubahan yang terjadi di kampung halamannya sehingga membuatnya terkejut. Dalam perjalanan, saya bertemu ibunya, Dayang Sumbi. Sangkuriang tidak tahu bahwa wanita itu sebenarnya adalah ibunya.
\n\n
Dia segera melamar, dan tentu saja, dengan persetujuan Dayang Sumbi untuk menikahinya. Suatu hari, Sangkuriang diminta oleh Dayang Sumbi untuk mengikat simpul kepalanya. Dayang Sumbi melihat bekas luka yang persis sama dengan yang ada di kepala putranya.
\n\n
Setelah mengetahuinya, Dayang Sumbi ingin menggagalkan rencana pernikahannya. Dia mengatakan bahwa Sangkuriang adalah putranya, namun Sangkuriang tidak memercayainya. Pada akhirnya, Dayang Sumbi menuntut Sangkuriang untuk memenuhi dua syarat.
\n\n
Dua syaratnya adalah membendung Sungai Citarum dan membuat sampan. Sampan tersebut harus sudah siap sebelum matahari terbit. Atas permintaan Dayang Sumbi, Sungkuriang meminta bantuan teman-temannya, yaitu para jin untuk menyelesaikan apa yang diminta oleh Dayang Sumbi.
\n\n
Ketika Dayang Sumbi mengawasi kerja dari Sangkuriang, ia terkejut melihat tantangan yang diajukan Dayang Sumbi kepadanya hampir selesai. Kemudian, Dayang Sumbi mencari jalan. Dia meminta bantuan penduduk untuk mencegah apa yang dilakukan Sungkuriang. Dia dan penduduknya mengenakan selendang sutra merah di bagian timur kota. Jadi seolah-olah ia akan melihat bahwa fajar telah tiba.
\n\n
        Karena melihat fajar tiba, Sangkuriang kecewa dan marah. Kemudian bendungan yang ia bangun sebelumnya ia hancurkan. Kemudian terjadilah banjir yang akhirnya menenggelamkan kota tersebut. Dia juga menendang sampannya sendiri. Lalu, sampan jatuh secara telungkup dan menjadi sebuah gunung yang disebut <b>Gunung Tangkuban Perahu</b>.
    </string>

    <string name="article_title2">Cerita Dongeng Indonesia</string>
    <string name="article_subtitle2">Dongeng Malin Kundang</string>
    <string name="article_text2">Kisah Malin Kundang berasal dari daerah Sumatera. Berawal dar keluarga dengan kehidupan yang miskin dan seorang anak bernama Malin Kundang. Kondisi keluarga saya sangat memprihatinkan tersebut menjadi penyebab ayahnya pergi untuk merantau ke negeri seberang. Malin Kundang dan ibunya ingin ayahnya pulang dengan membawa banyak uang untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari keluarganya. Namun, ayahnya tidak kembali ke rumah dan tentunya mereka merasa kecewa.
\n\n
Semakin Malin tumbuh dewasa. Dia ingin juga pergi merantau ke negara lain agar menjadi orang kaya. Hal tersebut ia mulai dengan banyak belajar tentang pelayaran dengan teman-teman yang lebih berpengalaman di kapal. Hingga akhirnya Marin menjadi ahli dalam dunia pelayaran.
\n\n
Pada suatu waktu, kapal dagang yang ditumpanginya pernah diserang oleh bajak laut. Semua barang berharga disita oleh bajak laut tersebut. Namun, Malin cukup beruntung untuk bersembunyi di sebuah ruangan kecil yang membuatnya selamat dari bajak laut.
\n\n
Setelah itu ia terdampar di sebuah desa. Lalu, penduduk desa membantunya setelah ia menceritakan kejadian yang ia dan rekannya alami di kapal dagang. Untungnya, desa yang dikunjunginya sangat subur. Dengan tekad dan keuletannya membuatnya menjadi orang yang sukses. Tentunya ia berhasil menjadi kaya dan memiliki banyak kapal dagang.
\n\n
Kemudian ia bertemu oleh seorang gadis dan ingin menjadikan gadis itu istrinya dan memutuskan untuk melamarnya. Setelah menikah, Malin membawa istrinya ke kapal yang mewah dan besar miliknya.
\n\n
Suatu waktu, ibu Malin melihat kapal besar yang mendekat dan ingin berlabuh. Dia yakin bahwa itu adalah putranya Malin yang ada di kapal. Ketika Malin turun dari kapal, ibunya menyambutnya dengan hangat. Ibunya memeluknya dengan erat. Tapi yang terjadi adalah Malin pura-pura tidak mengenali ibunya. Dia malu mengakui ibunya yang pakaiannya tampak lusuh dan tua. Dia bahkan dengan berani mengatakan bahwa ibunya adalah seorang pengemis.
\n\n
Ibunya sangat marah mendengar perkataan Malin. Lalu, ibunya berdoa kepada Tuhan bahwa jika benar dia adalah anaknya, dia akan mengutuknya menjadi sebuah batu. Saat itu, angin bertiup sangat kencang dan badai menghancurkan kapal Malin. Akhirnya, Malin perlahan berubah menjadi batu.
    </string>

    <string name="article_title3">Cerita Dongeng Indonesia</string>
    <string name="article_subtitle3">Dongeng Danau Toba</string>
    <string name="article_text3">Ini adalah kisah tentang seorang petani yang hidup sendiri yang selalu semangat dalam bekerja. Ia bekerja untuk memenuhi kebutuhan sehari-hari berupa budidaya dan ladang perikanan. Para petani biasa menggunakan alat pancing, rak ikan, dan umpan untuk memancing di sungai.
\n\n
Setibanya di sungai, ia langsung melepaskan kail umpannya. Dia berdoa agar mendapatkan ikan yang banyak. Ia merasa sangat senang ketika ikan yang didapatnya besar-besar. Namun, petani itu terkejut menemukan ikan itu bisa berbicara dan memintanya untuk tidak memakannya. Setelah itu, petani segera melepaskan ikan. Kemudian petani itu semakin terkejut ketika ikan itu berubah menjadi seorang wanita yang cantik. Ternyata ikan itu adalah seorang putri yang dikutuk dan berubah menjadi ikan. Dia mengucapkan terima kasih dan setuju untuk menjadi istrinya sebagai gantinya.
\n\n
Sebelum menjadi istrinya, petani diberi satu syarat bahwa ia tidak boleh menyebutkan bahwa istrinya berasal dari ikan. Jika larangan itu dilanggar, bencana yang begitu mengerikan akan terjadi. Petani itu akhirnya setuju. Setelah menikah, mereka dikaruniai seorang putra yang tampan.
Tetapi putranya memiliki satu sifat yang mengejutkan orang lain. Anak ini sering menghabiskan makanan mereka karena tidak pernah merasa kenyang.
\n\n
Lalu pada suatu hari, ibunya meminta anak tersebut untuk membawa makanan ke ladang. Namun sayang, hal itu tidak benar-benar dilakukannya, anak itu makan makanannya sendiri dan kemudian tidur di gubuk. Lalu, sang ayah yang sedang menunggu makan merasa haus dan lapar dan memutuskan untuk pulang.
\n\n
Dalam perjalanan pulang, dia melihat putranya sedang tidur. Saat itu, sang petani sangat marah kepada anaknya karena sedang memakan jatah makannya. Karena amarah yang begitu besar, petani ini lupa akan janji yang telah disepakati dengan istrinya. Dia memberi tahu anak itu bahwa dia adalah anak ikan.
\n\n
Sejak insiden tersebut, istrinya marah dan menghilang. Kemudian, datang air yang awalnya terbuat dari jejak kaki. Kemudian terbentuklah danau yang kita kenal sekarang sebagai <b>Danau Toba</b>.
    </string>
</resources>